\subsection{Transfer Learning.}
La transferencia de aprendizaje o \textit{transfer learning}, se refiere a cualquier proceso algorítmico mediante el cual se utiliza la estructura o el conocimiento derivado de un problema de aprendizaje, para mejorar  un problema diferente pero relacionado.\cite{west2007spring}.
La transferencia de aprendizaje  es  una técnica  de aprendizaje  automático, que  consiste  en  entrenar  una  arquitectura  neuronal para  una  determinada  tarea  y  que  esta  arquitectura puede    ser     reutilizada     para     otra     tarea     similar. \cite{yosinski2014transferable} 
Con el uso de esta técnica de aprendizaje, el proceso de aprendizaje no inicia desde cero, comienza a partir de patrones que que han aprendido a resolver  un problema diferente. Se utiliza comúnmente los modelos pre-entrenados para realizar el aprendizaje por transferencia.

\subsubsection{\textit{Modelos pre-entrenados.}} 
Consiste en  utilizar   un modelo pre-entrenado, y reemplazar sus últimas capas por  otras,  para  que  de  esa  manera  se  extraigan  las características del nuevo conjunto de datos\\ 
\cite{yaranga_transferencia_2018}.

El reentrenamiento implica agregar sucesivamente una nueva capa oculta  a un modelo y volver a montarlo, permitiendo que el modelo recién agregado aprenda las entradas de la capa oculta existente, a menudo mientras se mantienen fijos los pesos de las capas ocultas existentes \cite{goodfellow2016deep}.

\subsubsection*{\textit{Beneficios.}}
Los beneficios clave para el uso de pre-entrenamiento son:
\begin{itemize}
\item Proceso de información simplificado.
\item Facilidad en el desarrollo de redes más profundas.
\item Útil como esquema de pesos.
\item Menor error en la generalización.

En general, el entrenamiento previo puede ayudar tanto en términos de optimización como en temimos de generalización \cite{goodfellow2016deep}.
\end{itemize}

